\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    \color{green}{$\bigstar$}}
  \onslide<3,4>{
    \color{yellow}{$\bigstar$}}
  \onslide<4>{
    \color{red}{$\bigstar$}}}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ STS TSMA1 : Interro flash xx }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Mardi 22 mars 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\frac{2 t - 1}{t^{2} - t - 6}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la fonction dérivée de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=e^{2 t - 7}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 2} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 2 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\frac{4 x + 6}{x^{2} + 3 x - 10}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la fonction dérivée de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\sin{\left (4 t \right )} + \cos{\left (4 t \right )}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 3} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 3 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la valeur exacte de l'intégrale suivante :}
              \begin{center}
                $I=\int_1^3 2 x + 2 dx$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la fonction dérivée de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\sqrt{4 x + 2}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 4} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 4 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la fonction dérivée de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\sqrt{2} \log{\left (2 x + 3 \right )}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 5} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 5 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=x^{2} - 2 x + \sin{\left (x \right )}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 6} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 6 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=3 x - \frac{1}{x}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 7} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 7 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\left(3 x - 3\right) e^{2 x^{2} - 4 x + 5}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 8} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 8 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les primitives de la fonction $f$ définie par :}
              \begin{center}
                $f\left(x\right)=\frac{30 x + 10}{3 x^{2} + 2 x + 1}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\frac{2 t - 1}{t^{2} - t - 6}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
              \begin{center}
                $F\left(x\right)=\log{\left (t^{2} - t - 6 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{La fonction dérivée de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=e^{2 t - 7}$ est la fonction $f'$ définie par : }
              \begin{center}
                $f'\left(x\right)=2 e^{2 t - 7}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\frac{4 x + 6}{x^{2} + 3 x - 10}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
              \begin{center}
                $F\left(x\right)=2 \log{\left (x^{2} + 3 x - 10 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{La fonction dérivée de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\sin{\left (4 t \right )} + \cos{\left (4 t \right )}$ est la fonction $f'$ définie par : }
              \begin{center}
                $f'\left(x\right)=- 4 \sin{\left (4 t \right )} + 4 \cos{\left (4 t \right )}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$I=\int_1^3 2 x + 2 dx$}
              \begin{center}
                $I=\left[x^{2} + 2 x\right]_1^3 15-\left(3\right) $
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{La fonction dérivée de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\sqrt{4 x + 2}$ est la fonction $f'$ définie par : }
              \begin{center}
                $f'\left(x\right)=\frac{2}{\sqrt{4 x + 2}}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{La fonction dérivée de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\sqrt{2} \log{\left (2 x + 3 \right )}$ est la fonction $f'$ définie par : }
              \begin{center}
                $f'\left(x\right)=\frac{2 \sqrt{2}}{2 x + 3}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=x^{2} - 2 x + \sin{\left (x \right )}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
              \begin{center}
                $F\left(x\right)=\frac{x^{3}}{3} - x^{2} - \cos{\left (x \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 6 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=3 x - \frac{1}{x}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
              \begin{center}
                $F\left(x\right)=\frac{3 x^{2}}{2} - \log{\left (x \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 7 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\left(3 x - 3\right) e^{2 x^{2} - 4 x + 5}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
              \begin{center}
                $F\left(x\right)=\frac{3}{4} e^{2 x^{2} - 4 x + 5}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 8 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Les primitives de la fonction $f$ définie par $f\left(x\right)=\frac{30 x + 10}{3 x^{2} + 2 x + 1}$ sont les fonctions $F$ définies par : }
              \begin{center}
                $F\left(x\right)=5 \log{\left (3 x^{2} + 2 x + 1 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $F\left(x\right)=\log{\left (t^{2} - t - 6 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
                                  \item $F\left(x\right)=2 \log{\left (x^{2} + 3 x - 10 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
                                  \item $I=\left[x^{2} + 2 x\right]_1^3 15-\left(3\right) $
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $f'\left(x\right)=2 e^{2 t - 7}$
                                  \item $f'\left(x\right)=- 4 \sin{\left (4 t \right )} + 4 \cos{\left (4 t \right )}$
                                  \item $f'\left(x\right)=\frac{2}{\sqrt{4 x + 2}}$
                                  \item $f'\left(x\right)=\frac{2 \sqrt{2}}{2 x + 3}$
                                  \item $F\left(x\right)=\frac{x^{3}}{3} - x^{2} - \cos{\left (x \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
                                  \item $F\left(x\right)=\frac{3 x^{2}}{2} - \log{\left (x \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
                                  \item $F\left(x\right)=\frac{3}{4} e^{2 x^{2} - 4 x + 5}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
                                  \item $F\left(x\right)=5 \log{\left (3 x^{2} + 2 x + 1 \right )}+k$ où $k$ est une constante réelle quelconque.
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
\end{document}
